%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2016 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-cours}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[]{geometry}

\begin{document}

\begin{propriete}
  Soit une fonction $f$ dérivable sur un intervalle $I$. Alors :
  \begin{itemize}
    \item $f$ est croissante sur $I$ si et seulement si sa dérivée est positive sur $I$ ;
    \item $f$ est décroissante sur $I$ si et seulement si sa dérivée est négative sur $I$ ;
    \item $f$ est constante sur $I$ si et seulement si sa dérivée est nulle sur $I$.
  \end{itemize}
\end{propriete}

\begin{definition}
Soit une fonction $f$ définie sur un intervalle $I$, et $\alpha\in I$. On dit
que $f$ admet un minimum (respectivement maximum) local en $\alpha$ si il
existe un intervalle ouvert $]a;b[$ inclus dans $I$ tel que, pour tout $x$ de
$]a;b[$, on a $f(x)\geq f(\alpha)$ (respectivement $f(x)\leq f(\alpha)$).
\end{definition}

\begin{corollaire}
  Soit une fonction $f$ dérivable sur un intervalle $I$, et $\alpha\in I$. Si
  $f$ admet un extremum local en $\alpha$, alors $f'(\alpha)=0$.

  Réciproquement, si $f'$ s'annule en changeant de signe en $\alpha$, alors $f$
  admet un extremum local en $\alpha$.
\end{corollaire}

%\begin{center}
%  \begin{tikzpicture}[domain=-2:2,scale=0.5]
%    \draw[->] (-2,0) -- (2,0);
%    \draw[->] (0,-1) -- (0,4.5);
%    \draw[color=blue,domain=-2:2] plot (\x,{\x*\x});
%    \draw (-0.5,0.25) node{$\bullet$} node[above right]{$A$};
%    \draw (-1.5,2.25) node{$\bullet$} node[right]{$M$};
%    \draw[color=red, domain=-2:0.2] plot (\x,{-2*(\x+0.5)+0.25});
%    %\draw[color=gray, domain=-2:1] plot (\x,{-(\x+0.5)+0.25});
%  \end{tikzpicture}
%\end{center}

\end{document}
